
\medskip

Un médicament contre la douleur est administré par voie orale. La concentration du produit actif dans le sang, en milligramme par litre de sang, est modélisé par la fonction $f$ qui, au temps écoulé $x$ en heure, $x$ étant compris entre 0 et 6, associe:

\[f(x) = x^3 -12x^2 + 36x \quad \text{où} \quad x \in  [0~;~6].\]

Le produit actif est efficace si sa concentration dans le sang est supérieure ou égale à $5$ mg/L.

\medskip

\begin{enumerate}
\item En exécutant le script Python ci-dessous, on obtient la liste $[0,\, 1,\,  1,\,  1,\,  1,\,  1,\, 0]$.

\begin{center}
\begin{tabularx}{0.6\linewidth}{c X}
1& \texttt{liste=[0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]}\\ 
2& \texttt{{\blue for} x {\blue in range}(0,7) :}\\
3& $\vline$\quad\texttt{{\blue if} x$**$3-12$*$x$**$2+36$*$x>=5:} \\
4&$\vline$\quad$\vline$\quad\texttt{liste[x]= l}\\
5&\texttt{{\blue print}(liste)}\\ 
\end{tabularx}
\end{center}

À l'aide de ce résultat, indiquer l'intervalle de temps en unité d'heures sur lequel le
médicament est efficace.
\item On admet que la fonction $f$ est dérivable sur l'intervalle [0~;~6], calculer sa fonction dérivée.
\item Justifier que la tangente $T$ à la courbe représentative de la fonction $f$  au point A d'abscisse 4 admet pour équation réduite $y = -12x + 64$.
\item Démontrer que $f(x) - (-12x + 64) = (x - 4)^3$.
\item En déduire la position relative de la courbe représentative de la fonction $f$ par rapport à la tangente T au point A.
\end{enumerate}

\bigskip

